{
    "question": "Diketahui data seorang wajib pajak sebagai berikut.    Pak Hasan memiliki tanah seluas 250 m^2, di atas tanah tersebut dibangun rumah dengan luas 160\u3016 m\u3017^2. Harga tanah Rp 400.000/ m^2, sedangkan harga bangunan Rp 600.000/ m^2. \r\n\r\nTentukan besarnya PBB yang harus dibayarkan Pak Hasan, jika :\r\n\r\n NJOPTKP sebesar Rp 12.000.000\r\n\r\n NJKP sebesar 20 %\r\n\r\n Tarif PBB sebesar 0,5 %\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>*harga tanah = 160m^2 x 400.000/m^2</p><p>                      = Rp 64.000.000</p><p>*harga bangunan = 250m^2 x 600.000/m^2</p><p>                             =Rp 150.000.000</p><p>                        _______________+</p><p>                              214.000.000</p><p></p><p>*NJOP dasar pengenaan PBB = Rp 214.000.000</p><p>*NJOPTKP                     = Rp 12.000.000</p><p>                                       ______________ -</p><p>                                        Rp 202.000.000</p><p>*NJKP = 20% x 202.000.000 = 40.400.000</p><p></p><p>*Tarif PBB 0,5 % x 40.400.000=20.200</p><p>jdi besar PBB dibayar pak Hasan</p><p>sebesar Rp 20.200</p><p>                                 </p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-minimal-5-macam-contoh-ekosistem-air-yg-sengaja-di-buat-942",
            "question": "Tuliskan minimal 5 macam contoh ekosistem air yg sengaja di buat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>waduk, danau buatan, kolam ikan, akuarium, sungai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-kebijakan-perdagangan-internasional-di-bidang-impo-295",
            "question": "Berikan contoh kebijakan perdagangan internasional di bidang impor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p><ul><li><strong>Tarif </strong></li></ul><p></p><ul><li>Pembatasan impor </li></ul><p></p><ul><li><strong>Subsidi</strong><strong> </strong><strong>ekspor</strong><strong> </strong></li></ul><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Semoga membantu :)</p><p></p><p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-dengan-koperasi-dan-jelaskan-sumber-pe-311",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud dengan koperasi dan jelaskan sumber permodalan dari koperasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><em>Dana cadangan, sumber modal yang diperoleh dari dana sisa hasil usaha yang tidak dibagikan kepada anggota.</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> badan usaha adalah beranggotakan orang seorang atau hukum </p><p></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-ojk-b-lps-c-bapepam-3-yang-bukan-jenis-jenis-bank-berdasark-370",
            "question": "A. OJK     B. LPS\r\nC. Bapepam\r\n3. Yang bukan jenis-jenis bank berdasarkan kepemilikan modalnya adalah....\r\nA. Bank Pemerintah\r\nC. Bank Asing\r\nn Bank Perkreditan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bank perkreditan </p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bank perkreditan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>-Bank Pemerintah=adalah bank di mana baik akta pendirian maupun modalnya dimiliki oleh pemerintah</p><p>-Bank Asing=adalah jenis ini merupakan cabang dari bank yang ada di luar negeri, baik milik swasta asing atau pemerintah asing.</p><p>-bank kreditan=......</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-akibat-jika-dalam-perdagangan-internasional-salah-satu-n-877",
            "question": "Jelaskan akibat jika dalam perdagangan internasional salah satu negara memiliki keunggulan absolut!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Negara-negara dengan keunggulan absolut dapat memutuskan untuk berspesialisasi dalam produksi. Mereka menjual produk atau jasa tersebut ke negara lain. Uang dari penjualan untuk membeli barang dan jasa dari negara lain. Saling ketergantungan ini mendorong terciptanya perdagangan internasional</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-diketahui-data-seorang-wajib-pajak-sebagai-berikut-pak-toni-a-838",
            "question": "1.\tDiketahui data seorang wajib pajak sebagai berikut.    Pak Toni adalah karyawan di sebuah perusahaan dengan penghasilan Rp 363.000.000,00 per tahun. Tidak ada potongan untuk dana jabatan ataupun potongan lainnya. Pak Bima sudah menikah dan mempunyai 2 anak. \r\n\r\n\r\n\r\nJika tarif Pajak Penghasilan (PPh) pasal 21 sebagai berikut :\r\n\r\nPenghasilan Kena Pajak\tTarif Pajak\r\n\r\ns/d Rp 50.000.000,-\t5%\r\n\r\nRp 50.000.000,- s/d Rp 250.000.000,-\t15%\r\n\r\nRp 250.000.000,- s/d Rp 500.000.000,-\t25%\r\n\r\ndi atas Rp 500.000.000,-\t30%\r\n\r\n\r\n\r\nHitunglah besarnya PPh yang harus dibayar oleh Pak Toni per tahun!\r\n \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penghasilan Rp 363.000.000,00 pertahun</p><p></p><p>Istri =4.500.000</p><p>2org anak= 9.000.000</p><p>                 = 13.500.000</p><p></p><p>Rp 363.000.000 - 13.500.000</p><p> = 349.500.000</p><p></p><p>* 5% x 50.000.000 = 2.500.000</p><p>*15% x 200.000.000 = 30.000.000</p><p>*25% x 99.500.000 = 24.875.000</p><p>                                 _____________ +</p><p>                                     57.375.000</p><p>jdi,  pph yg hrus dibayar pak Toni pertahun </p><p>sebesar RP 57.375.000</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-ini-adalah-alasan-untuk-memberikan-layanan-yang-baik-kepa-973",
            "question": "Dibawah ini adalah alasan untuk memberikan layanan yang baik kepada konsumen kecuali\u2026. *    a. Akan diingat oleh konsumen\r\nb. Menunjukkan kepedulian kepada pelanggan\r\nc. Berdampak terhadap seluruh bisnis\r\nd. Menarik pelanggan baru\r\ne. Menambah modal\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B menunjukan kepedulian terhadap pelanggan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. menunjukkan kepedulian kepada pelanggan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah tapi semoga membantu!</p><p>         </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsepkan-metode-penyusunan-indeks-harga-beserta-rumus-rumusnya-b-743",
            "question": "Konsepkan metode penyusunan indeks harga beserta rumus-rumusnya    bagi yang mau full jawaban diketik rapi wa saja 081907718589 atau dm ig kami @jasaakuntansby mau testi pc saja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh :harga.... 20 .000 perporsi</p><p>              bisa di bungkus dan dimakan ditempat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikutiniadalahfungsi-bank-1-menghimpundanadarimasyarakat-2-844",
            "question": "Berikutiniadalahfungsi bank.     1. Menghimpundanadarimasyarakat.\r\n2. Mengaturdanamengawasi bank.\r\n3. Memberikanpinjamankepadamasyar\r\nakat.\r\n4. Menjagakestabilannilai rupiah.\r\n5. Memberikanjasalalulintaspembayar\r\nan.\r\nBerdasarkanpernyataan di atas, yaani\r\nmerupakanfungsi Bank Prekrecita,\r\nRakyat adalah ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2. Mengatur dana mengawasi bank</p><p>3. Memberikan pinjaman kepada masyarakat</p><p>5. Memberikan jasa lalul intas pembayaran</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-penjual-mengetahui-bahwa-permintaan-terhadap-baran-637",
            "question": "Bagaimana cara penjual mengetahui bahwa permintaan terhadap barang yang dijual adalah elastis, inelastic atau elastisitas uniter? Berikan contoh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bchdh FG hxjsgxgjsndbdudndgdhdncvfbhdbxvcbcbcbhfbfhdhdndgddbufhfvfudnfvh jfhghdbdbdhdgbdvxv vcr bdhd dhdvdbxvxgd xvxhdvf d dgev FG db v dhbd. cvhxhdv. ch de dvdvdb. dhedhgcgdjd.  e bu hshgdgdvdb. vhdgdgdhdhb.  dhhdgdhdjjdhdvd bdhdbdjdkdhdvxhdb. shhshwhdgdjejsvdhdjdjv jddvhdhdhdhdhhdhd. hedhhf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}